解放軍少將：一國兩制下台灣可享10項特權

「探索兩制台灣方案」是近月兩岸的熱門議題，全國政協委員、解放軍少將王衞星日前接受內媒訪問時表示，兩岸若按照「和平統一、一國兩制」的模式統一，台灣於一國兩制下可有10項特權，包括有自己的行政權、立法權及司法權，也可擁自己的軍隊、享有一定的外事權。

王衞星於兩會開幕前夕受訪，分析一國兩制台灣方案的可行性。他表示，一國兩制是解決兩岸問題的最佳方案，統一後台灣的名稱可為「中華人民共和國台灣特別區」，依據《台灣基本法》管治。在本質上台灣雖屬地方政府，但權限將大於大陸各省，也大於香港、澳門特區的權限。

另正於北京出席兩會的北京大學台灣研究所所長李義虎表示，大陸對台政策一貫和延續，會繼續堅持一個中國和九二共識，推進和平統一，而一國兩制是處理台灣問題的最佳方式。對於台灣的蔡英文總統提出與日本就安全問題對話，他批評相關舉動非常不明智，屬蔡英文的異想。

王衞星所指台灣於一國兩制下保留的10項特權如下：

1. 政府在中央政府授權下自組行政機構，大陸不派駐台人員，黨政軍系統由台自行管理；同時可派代表參加中央政府。

2. 立法權歸自身立法機關。

3. 有獨立的行政權。

4. 有獨立的司法權。

5. 有外事權，在中央授權下以「中國台北」或「中國台灣」的名義，與各國及國際組織簽訂協議，保持和發展經濟文化關係。

6. 有獨立的防務權，保留軍隊，但以「對大陸不構成威脅」為條件。

7. 有獨立的財政。

8. 有獨立的貨幣制度。

9. 可設關稅分區。

10. 有權簽發「中國台灣護照」或其他旅行證件。

同一條橋可以呃人兩次?

獨立軍隊

十項特權？
要返工，不了

呢啲「特權」人地本身都有啦
洗撚你俾

講個笑話

一國兩制
港人治港
高度自治

有得食飯係特權黎

台灣問題變成中國內政
美國"台灣關係法"自動失效

政府在中央政府授權下自組行政機構

中央授權下以「中國台北」或「中國台灣」的名義

但以「對大陸不構成威脅」為條件。

已完

有邊項台灣現時係冇 要乞求中國比

但就唔俾你拉屎，拉屎前要請示

原全係單方面，痴撚線，天朝思想
台灣人台灣政黨可以有權管治成個中國先有得傾

又玩「緩兵之計」
未實行就乜都得
實行之後就改口話一國大於兩制
臺灣人並無剩餘權力
要睇下臺灣人有無咁蠢會中計

輪流管治中國五年，不過係台灣管先

韓國瑜總統選舉民調領先喎

你話台灣人智力有多高?

高雄發大財

人權變特權 發達喇 高雄發大財 個個做特權階層

本身咪有

歐盟都有里斯本條約公投脫歐

乜柒「一國兩制」就係賣身契, 永世欺壓無得和平分手

分手就要準備流血 (流共匪血也可)

世上邊有人咁ON

反而我覺得將個特權當成相反意思會似d

支那豬有統一夢，但點解要人地歸順你而唔係你歸順人

統一? 講到咁好聽

Fool me once, shame on you.
Fool me twice, shame on me.

統一吹咗60幾年

我都唔明點解一定要「大一統」

各自各生活, 各自係國家, 大家平等對待, 又有乜問題？

第N 次喇

不如調番轉，台灣統一中國，然後你解散解放軍，除左叫台灣任命中國官員外，你中國咩都唔好搞我就ok

唔知中共會每日放幾多千人過去呢

問吓美日先講！

話保留

岩喎 台灣統一中國 咪特權變平權囉 正

SEE SEE WHAT 7 U DO IN HK?

ON99 x_x

中國人是不可信的，白紙黑字都可以顛倒是非

曲直不分
現在推佢做中共總書記取代習近平添

無人理傻b習

呢2日
開始放低身段

信支共都on9
一句咁講 到時中共要派軍隊上台灣
台灣用咩籍口拒絕同時個國家的軍隊過來
台灣省

心諗
你係香港搞好一國兩岸 支國都可能信

中共結束一黨專政咪得，搞咁多野

習近平小學程度

佢憑乜統治香港台灣？

台灣回歸，下場將會慘過香港
飛鳥盡,良弓藏; 狡兔死,走狗烹

只要韓國瑜講一句：回歸支那發大財！

按台狗智力, 應該可以公投無血開城

而且台灣有好大軍事價值
管治會比香港高壓得多

話特權，即係死可以收返

本身有，駛撚你俾？

一個笑話講兩次就唔好笑喇

依家累計有339,140人

屌你！點解腥港1項特權都無？

宜家咁都幾好，點解要參加

有10項特權，但我可以隨時收反

你有得生存都係中共俾你

台人治台

錯
係第三次
之前西藏都用過
然後香港

歸中後一日再搞正名公投

佢哋本身無呢d權咩......

應該第5次都有
西藏 新彊 香港 澳門 仲有冇漏？

人地不嬲有既野要你批准 仲要台灣自己帶條狗帶上頭再比條帶你渣住 講出黎人唔笑狗都吠啦蝗仔

有版你睇，邊個會信

國民黨：

頭幾年真係唔理你（類似香港當年）
但玩滲透先
之後控制d人，直接管治，好似而家香港咁

呢點同意

固有權利, 變成共匪恩賜特權

原本主權國家, 變成傀儡喪失主權

台灣於一國兩制下可有10項特權，包括有自己的行政權、立法權及司法權

人地民國係五權分立

屌, 咁點解香港會中招架！

俾佢地做台灣禮義廉就會狗衝

中國生產黨

「中國生產黨」前身為「中華生產黨」。2010年2月28日由盧月香創立。盧月香是中國大陸新娘，2001年獲得中華民國國民身分證。

以大陸配偶為主要成員，屬於統派，繁盛時期約有4萬黨員。

2014年10月12日，台灣駻馬雄兵新住民大聯盟與中國生產黨主辦新住民大聯盟後援會，支持連勝文競選台北市長。聯盟總隊長、中國生產黨榮譽主席盧月香致詞說，2008年為馬英九總統輔選，她曾幫台商出機票錢返台投票。2014年10月22日，《自由時報》報導，此次活動疑似以現金新台幣一千元或等值的電視棒來動員大陸籍配偶參與；同日，連陣營表示，該黨活動與他們沒關係。

一國兩制有趣之處在於，連中國自己都知自己嗰制唔掂，人地唔會跟

問下李柱銘班人

用經濟手段綁死
令台灣習慣賺中共easy money

不如你話可以比維尼個屎忽任屌啦 其他本來人地就有

係就快返大陸

台灣人: "咪玩啦 ..... "

你覺得係香港人自己揀咩
同埋傾中英聯合聲明果陣大部份人冇受過義務教育，中文報紙又大部份親中(而家都係

全面管治權，一國大於兩制

咩撚野呀 咁不如叫同盟啦
喺咪on99？邊個想同你一國呀

有冇自決櫂先?

睇下台豬蠢成點

人地個護照好寫過你多多聲，去美國都免簽

首先一定清算民進黨同其他反中政黨

睇返當年新聞
主流都係唔想「陷共」
但香港人第一時間諗嘅只係移民（或者覺得鬥唔過支共）
主流無諗過大規模抗爭
去宣揚獨立或者維持現狀（覺得英國人只會出賣香港，開聲都無用，不如搵夠快啲走）

人類史上最大嘅大話
仲想用嚟呃第二次
共匪死全家

6. 有獨立的防務權，保留軍隊，但以「對大陸不構成威脅」為條件。

變成鎮壓台獨台灣人打台灣人既軍隊

6. 有獨立的防務權，保留軍隊，但以「對大陸不構成威脅」為條件。

收返兵權再慢慢對付你

香港中撚曬伏
如果班台狗都係為左咩發大財去入火坑,咁就抵撚死啦

行政司法財政都有獨立
立法權就無獨立。

不如調轉設立中華民國大陸特別行政區睇佢點

有利益，例如電子技術，而家隔住個海搞鳩唔到

國家主席都冇出聲
你一個少將話得咩事

支那最錯就係第一個樣版都貨不對辦
咁撚快就露曬底,信你果個都雙目失明啦
你香港照舊時咁放置返佢2,30年,然後台灣見到ok喎真係可能會做傻仔為賺錢俾支那統一返去
依家啦喎

喺支那 係
喺台灣 係基本

中國搞得香港， 等於無方法說服台灣

台灣應該反建議大陸改為中華民國大陸特別行政區

可保留軍隊 以不威脅台灣為大前提

呢啲台灣原本就有，洗撚你比？

到依家仲諗住用香港人血淋淋既屍體呃人地

台灣：shithold county 你管埋我個份，多謝俠盛惠

條件仲好過香港
但任何嘢都係貨不對辦、無口齒、無信用先至係大問題
連世貿協議都唔遵守, 仲叫人點信 ???

香港痴到實支那
點都無得避架啦
英國又主動放棄

佢宜家冇咩?

又一國兩制呀
邊撚個信你
咁大個香港做版

呢啲野本來就有
點解要你比？

解放軍涉嫌散播台獨思想
必須要處決

香港人：台灣獨立可享有10000000特權

有呀 香港人囉

出口台妹

咁我又真係信有班台灣白痴會信既

最醒一定係全部地區收返曬喇,先開始露出狐狸尾巴
依家啦喎
就算支那真係有種打台灣
我諗美國都等緊你幾時敢郁手
重申多次,美國係絕對唔會放棄台灣,唔係台灣班友有寶
係因為第一島鏈,一定要鎖住支那唔俾佢直出太平洋可以威脅到美國西岸
特別依家美國舉國上下都反支,保台灣呢樣更加係唔會放棄

有100種都無用啦，無人信

南韓-日本-台灣
少左一個隨時全滅

唔知台狗會唔會上當呢

信

成個毒撚咁 一日到黑叫啲女名星做老婆

你講左3個笑話喎

使鬼理佢哋咩， 開緊會要擺姿態唧。

一國兩制? 首都喺台北? 中國總統係民選?

簽完又點？轉頭就話係歷史文件啦
望一望香港，有時真係忍唔住笑出o黎

垃圾少將出黎扮領導人，想打靶？
以為自己鄧小平呀？

十日屠城殺曬d台豬

而家台灣缺乏佢講嘅權利？

你講嗰三個笑話
尾兩個近十年已經無人講
第一個笑話亦都好快會得返前半

當年就係比你班共產黨過橋抽板,走佬過台灣
家下仲好意思叫人信你
都未計香港咁大個on9仔比你睇

台灣還價啦
一個中華民國下
大陸享有特權

少將可以揸到主意？問過維尼未？

試水溫

笑左 香港當年都係話權限大於各省，同埋直接向中央負責。而家呢? 各省開人大都可以公開對香港事務指指點點，仲要中央平時開口埋口都話一國大於兩制，香港冇剩餘權力

呢D特權唔洗你支那比人地台灣一早就有

政府在中央政府授權下

洗撚你授權咩，一日到黑都係諗住你既權係我賦予比你，完全無視左其實人地本身天生就有呢個權

聽落幾吸引
但睇番香港澳門就知伏到仆街

係三次，澳門 香港

列強租借地都係99年就玩完，賣身契係口講50年，但實際上連討論50年後既前途問題都唔比

講到本來無咁 多撚謝

錯
係第四次
第一次係立國個時承諾有民主
然後先西藏

仲以為毛新宇

不如調翻轉呀
解散共產黨
個個省都特權
皆大歡喜

所謂十項特權，依家既"中華台北"都享受緊，有咩誘因要一國兩制？

香港個個仲未

中共 不了

台灣都未正式俾人呃所以唔計
最多都係見隔離個鄰居俾人呃，俾人霸埋間屋，仲要養埋每日150姐
但同時台灣間屋好多白痴仲叫緊要開門發大財

有乜佢依家無
你都on99

台灣而家同獨立冇分別，只係未有總統夠膽行出黎宣佈姐。

老董時期已經推23條啦
不過當時香港都叫識反抗
依加

屌你老味 你話統就統 咪好無面?

人地講衰野就話並非事實
人地國內討論就話人地干涉內政

中共食屎拉

解放軍少將？ 老幾呀學人說三道四

其實呢啲嘢根本鄧小平幾十年前已經講過晒
而家搵第2條友出黎講 就當新idea

係共產國家，係。

中共：到時我鍾意DQ邊個就DQ邊個吹咩！吹咩！

on9

你咪理、橋唔怕舊最緊要係班台灣豬受咪得囉一句高雄發大財、成班人立即高潮台灣豬智力可想而知

1 150單程證隊爆健保
2 大量中台基建清空庫房

創制者原意係用一國兩制吸引台灣回歸
只係執行人不顧大局，係都要香港死
中港關係真係好似婆媳關係
其實人都嫁左入黎，你肯詐傻扮慒
唔好多咁聲氣管個新抱，日日家暴，個新抱又點會想離婚
咁大伯個家人咪肯搬番黎同你住囉
宜家做到咁，莫話搬番黎，肯同你飲餐茶都偷笑啦

講到尾，當年既鄧小平為首既中共元老有政治智慧
原本按劇本進行得幾好，意料之外既有大陸發展飛躍，台灣經濟仆直呢個大助攻
莫講話今日啦，你早4,5年嗌台灣人回歸都追住你條撚黎含
宜家？
叫香港含啦，台灣睬你都傻

大陸仔真係好撚on9 台灣人心諗 睇下香港宜家點都唔撚會信啦

屌你太監教扑嘢

乞衣政權憑咩說三道四

咁大個香港 當人盲

呢啲係人地本身有嘅權利黎

宜家係台灣已經有呢十項所謂“特權”，唔洗中國“俾”

第二樣係香港澳門嘅所謂一國兩制，台灣有眼睇，重未計新疆西藏事件

中國比其他國家當狗咁撚
全世界人都憎 邊個想回歸你
你話你發展到成個美國咁就話

原本個劇本真係唔錯，認同你話好有政治智慧，可惜執行個個太急功近利，成日都想揚名立萬，一次過收圈收到離曬譜，搞到反彈。見到台灣唔受呢套重話要打9台灣，其實中國講得出 武統 真係以後都唔洗再傾

中國個價值觀同世界有一大段距離，本身中國中央政府係咁樣運作，好難改到，正如連習近平話永續就永續，黨憲都改得根本係最top 個班人話乜就乜，邊到同外國有得比

俾人話小學程度唔係冇原因

本世紀最大荒言，就係一國兩制！

可以繼續生存就是中國給台灣人最大的特權

理所當然有嘅嘢，你就話係特權

支持台灣為中國人平權

這些特權會在幾年後重新演譯，好似基本法一樣，突然多左啲人鳩噏果樣野就會無左

快d提倡搞個
中華民國大陸特別區

講咁多廢話
做咩仲未講最重要果樣 釋法權同憲法制定

共產黨笑話世界第一

香港有版你睇，邊有人會信。

台灣咪一直有佢講果樣野，洗q統一

先統一 然後大量輸送支那殖民 溝淡台灣人後實行真正統一

香港咁大個版你睇，仲點會信你

鄧伯爺唔係火化咗，真係喺棺材跳返出嚟練死刁大大

試一國兩制，本來係想將香港嘅法治影響內陸，否則佢唔會話50年不變，再補多句50年唔夠可以再多50年。就係要內地50年學識法治。

而家掉返轉頭

台灣而家都有呢十項特權，使你支共比

條撚樣撚有權commit到呢十條特權咩
係我就第一句問佢係咪假傳聖旨喇

笑死人咩

咁大個香港喺前面奶野
咁都信台仔搵舊豆腐撞死自己把啦

兼且「統一大業」完成，支共唔使再扮嘢，蜜月期應該仲短過香港
而到時香港又唔使做「示範單位」，大家唔做大灣區人，都會變深港市市民

想赤化香港，1945同1967 老毛都可以操落嚟啦，駛等1997？

呢班元老心知香港嘅作用係比窗門或者白手套更多，就係借香港輸出紅色革命，赤化咗香港只借閂自己後門

一國兩制係鄧小平見完李光耀之後拍板，就係想內陸做到專制法治國家

重點錯左 重點台灣由頭到尾唔屬於大陸

而家香港咪一樣新加坡化，咪完成到鄧匪目標

一國兩制仲衰過古時藩國

同一條橋呃完西藏，呃香港，而家仲要呃埋台灣

不論幾多次 只要有台奸

o個啲叫反攻大陸

台灣人：「習近平，小熊 ⋯」
解放軍：「從5G網絡，監查有人抵毀中國領導人，飛彈指向台灣」
台灣人：「維尼」
解放軍：「發射」

命中101，中正紀念堂

韓國瑜 ：

屌你老味 還我皇家香港軍團

韓國瑜雙腿張開

一山不能藏二虎
廣東軍區班友見台灣有自己軍隊
仲唔霸咗成個軍區做皇帝？

獨立軍隊、但由司令官到士兵都由解放軍擔任

中共十大特權 ：偷、呃、拐、騙、姦、淫、擄、掠、殺、貪

將香港同新加坡相題並論？ 淨係安居樂業4個字已經輸哂。

國家教你「愛國」係必然。 問題國家有咩值得你去愛

講港獨，真係有一日真係獨咗，你愛唔愛呢個國？ 荃青區搞荃獨你拉唔拉？

大家都係移民城市，人哋啲種族仲要多過你，但點解人哋凝聚到愛國者？ 而我哋只有一堆賣港者，不論左右

香港攪成點，當人盲既

屌啦

軍閥割據 正

仲有大中華民主派